世澤：陽江核電廠喺山竹路徑既危險範圍，有核災危險

雖然美國東岸受 Cat 2颱風 Florence 威脅，但由於佢只係 Cat 2，連CNN都留意 山竹 ，用怪物嚟形容 山竹 呢個依家有 Cat 5威力嘅颱風，雖然預料會喺呂宋島作首次登陸，但CNN都估 山竹 以 Cat 2 – 4威力登陸，即係佢掠過香港果陣，佢係一個 Cat 5怪物都唔奇。

山竹 真正威脅喺邊

如果 山竹 喺香港登陸，當時維持 Cat 5威力，固然一定十分之危險，但如果掠過呂宋島係，維持 Cat 4 – 5 喺香港以南200公里掠過，但陽江核電廠喺危險區域內，咁又點？

我唔明點解香港傳媒唔攞JTWC嘅KML，喺Google Earth Pro一比照所有關鍵位置，就知件事可以幾大鑊

上圖係JTWC嘅KML Overlay喺 Google Earth Pro位置，而陽江核電廠位置喺陽東縣東平鎮海邊，根據JTWC分析，最接近陽東縣東平鎮果陣，應該仍然係一個105kt系統，即係Cat 3系統，東平鎮被紅色圈掃過，出現五米大浪係好有可能，咁仲唔係有機會重覆福島核災？除非依家已經開始停機程序，都唔知停唔停得切，否則一旦後備發電機，同埋外界電力系統同時中斷，後果不堪設想，但完全無傳媒做呢個分析想定，我指香港傳媒，KML免費嘅，Google Earth Pro都係免費，但啲人就係懶，或者收到中聯辦果啲罔顧人命安全指令。如果今日有機位，其實依家坐飛機去日本或新加坡避難一個禮拜，都算得上一個負責任嘅選擇，一方面保住自己，另一方面，陽江核電廠有如黑洞，究竟中國仲當唔當人命係一回事。

而且依家仲有一個變數係，掠過呂宋島後會唔會變北，最恐怖情況係，最終登陸點唔係中國雷州半島，而係接近陽東縣嘅位置登陸，大家諗吓個風眼以Cat 3姿態登陸，或掠過接近核電廠嘅水域，會係乜狀況，呢啲想定，無人討論，無人諗過，我覺得黐線，我只不過係用Google Earth推算一下，都諗到可以幾牙煙。

不過有樣嘢可以肯定，如果 山竹 維持到Cat 3嘅話，澳門一定大鑊，就算依現時JTWC嘅預測，請香港人今晚離開澳門，為人為己。

可以點？

關核電廠

BOOM

大陸肯就唔會叫支那啦

ussr 解體導火線就係核電廠爆炸

睇黎今次個天都要收支那皮

有冇科學撚評論吓嗰風險??

收埋香港皮
攬住班離地奶共垃圾一獲熟

焦土